---
templateKey: article
title: 3.25 N记早报
slug: zao-bao
date: 2021-03-25T03:55:17Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: hekuraaa

---
**1. 外卖江湖联盟盟主首获律师会见，被控涉嫌“寻衅滋事”罪**

据[光传媒](https://ipkmedia.com/?p = 56028)报道，“外送江湖骑士联盟”盟主陈国江首获律师会见，目前已被拘留满 27 天，案件还处于侦查阶段，等待公安机关送检批捕。会见律师表示陈国江精神状态还好，但律师称因相关法律，不能讲案情。

另外，陈国江家人也收到了刑事拘留通知书，根据文中展示的拘留通知书图片，陈涉嫌“寻衅滋事”罪，被关在北京朝阳区看守所。

**2. 缅甸抗争者进行沉默罢工新战略，军方首次释放数百名示威者**

据[路透社](https://reut.rs/3vXMnFJ)报道，缅甸抗争者周三进行“沉默罢工”（silent strike），即号召人民呆在家里进行全国性的无声罢工，并计划周四重返街头，一位抗争者领袖在社交媒体上表示：最强风暴将在沉默后。预示周四的街头示威将是“大规模的”。另外，缅甸军政府周三释放了数百名示威者。尽管军方发言人并没有说明具体释放人数，但有律师和目击者表示，看到几辆载满人的公共汽车从仰光监狱驶出，有人表示看到约共 15 辆公共汽车。

**3. 因抵制新疆棉花，H&M 等品牌引发网络热议**

H&M 集团近日发布一个尽职调查公告，表示该集团在新疆采购棉花一直经过来自“更好的棉花计划”（BCI）的认证，但由于在该地进行“可信的尽职调查”越来越困难，决定暂停发放相关 BCI 许可证，因此该集团将不再采购新疆棉花。

这个声明在中国社交媒体引发热议，中国共青团中央和官媒对此强烈抨击。据[环球网](https://www.163.com/dy/article/G5TRVSKD0514R9OJ.html)报道，淘宝、京东、拼多多等电商平台已下架 H&M 相关产品。小米、华为、vivo、腾讯等多款手机应用商店下架 H&M 商城 App。曾与 H&M 有商务合作的艺人黄轩、宋茜先后发表声明表示与 H&M 已无合作关系。据了解，除了 H&M 外，多个国际品牌如 Nike 等也是（BCI）会员。

**4. 《铿锵集》编导蔡玉玲案件开庭**

据[立场新闻](https://www.thestandnews.com/court/%E6%B8%AF%E5%8F%B0%E7%B7%A8%E5%B0%8E%E8%94%A1%E7%8E%89%E7%8E%B2%E8%A2%AB%E6%8E%A7%E8%99%9B%E5%81%87%E9%99%B3%E8%BF%B0%E6%9F%A5%E5%86%8A%E8%A1%A8%E8%AD%89%E6%88%90%E7%AB%8B-%E4%B8%8B%E6%9C%88-22-%E6%97%A5%E8%A3%81%E6%B1%BA/)报道，香港电台编导蔡玉玲在制作纪录片节目《铿锵集》元朗 7.21 专题时，因查车牌被控“为取得道路交通条例下的证明书而作出虚假陈述“罪，案件在 3 月 24 日开庭，法官裁定表证成立，并将于 4 月 22 日下午进行裁决，蔡玉玲以原有条件保释。

在法庭上，蔡玉玲坚定说了两遍：我不认罪。

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
